\documentclass[a4paper,11pt]{article}
 \usepackage[top=2.5cm, bottom=2.5cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}
 \usepackage[latin1]{inputenc}
 \usepackage[french]{babel}
 \usepackage{amsfonts}
 \usepackage{amssymb}
 \usepackage{fancyhdr}
 \usepackage{diagbox}
 \usepackage{dsfont}
 \usepackage{amsmath}


\setlength{\doublerulesep}{\arrayrulewidth}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{CUTIS-IMFT- CALMIP\\  Formation C++}
\fancyhead[R]{2019 \\ P. Elyakime }

\begin{document}

\begin{center}
\begin{tabular}{c}
\\\hline\hline \\
\Large{\bf{TD 10 : Standard Template Library}}\\
\\\hline\hline
\end{tabular}
\end{center}


\vspace{0.5cm}
Compilation des exercices : \\ 
$make$ $ex1$ ou $make$ $ex2$ ou ... ou $make$ $ex11$. \\
$make$ $clean$ $ARG=ex5$ par exemple.\\
$make$ $all$ et $make$ $cleanall$


\vspace{1cm}

\subsection*{\underline{Exercice 1}: Iterator }
Ecrivez un programme qui crée un vecteur $v1$ contenant les entiers $1,2,3,4,5$. A l'aide d'un itérateur balayez le vecteur et affichez élément par élément. Faite de même en sens inverse en utilisant l'itérateur adéquate.\\
Nous allons maintenant coder l'algorithme sort pour rechercher la valeur $val=4$ dans le vecteur $v1$ en utilisant des itérateurs. Déterminez la position de $val$ dans $v1$. N'oubliez pas la condition où $val$ n'est pas trouvé. Essayer désormais avec $val=10$. Que se passe t'il ? 


\vspace{1cm}

\subsection*{\underline{Exercice 2}: vector}

Écrivez un programme qui crée un vecteur v1 de 10 float régulièrement répartis entre $0.0$ (inclue) et $1.0$ (non compris), complétez la fonction $showvec$ pour affichez le vecteur. \\
Créez un nouveau vecteur v2 égale à v1 et effacez élément par élément la deuxième moitié de v2. Affichez v2.


\vspace{.5cm}

\subsection*{\underline{Exercice 3}: List }

Ecrivez un programme qui crée une liste c1 contenant les 10 premières lettres de l'alphabet, complétez la fonction showlist pour afficher la liste. \\
Créez une nouvelle liste c2 égale à c1 et effacez d'un bloc la première moitié de c2. Affichez c2.

\subsection*{\underline{Exercice 4}: Deque }

Ecrivez un programme qui insère à la fin du deque l'entier 10, en tête 20, à la fin 30 et et en tête 15. Complétez la fonction $showdq$ pour afficher le deque. \\
Renseignez la taille du deque, la valeur en 2ieme position, en tête du deque, à la fin du deque. Enfin supp rimez le 1ier élément, affichez le deque, et supprimez la dernière valeur et affichez de nouveau le deque.\\


\subsection*{\underline{Exercice 5}: File ou Queue  }
\begin{itemize}
	\item [1.] Ajoutez les nombres $1,4,2$ dans la file
    \item [2.] Affichez la taille de la file
    \item [3.] En faisant défiler les éléments de la file, affichez l'élément le plus ancien et supprimez le.
    \item[4.] Affichez de nouveau la taille de la file
\end{itemize}

\vspace{.5cm}


\subsection*{\underline{Exercice 6}: Pile ou Stack }
\begin{itemize}
	\item [1.] Ajoutez les nombres $1,4,2$ dans la pile
    \item [2.] Affichez la taille de la pile
    \item [3.] En faisant défiler les éléments de la pile, affichez l'élément en haut de la pile et supprimez le.
    \item[4.] Affichez de nouveau la taille de la pile
\end{itemize}

\vspace{.5cm}


\subsection*{\underline{Exercice 7}: Map }
\begin{itemize}
	\item [1.] Remplissez la table associative (map) : mois et nombre de jours du mois
    \item [2.] Affichez la taille de la map
    \item [3.] Utilisez un itérateur pour parcourir la map et affichez les mois avec le nombre de jours correspondant 
    \item [4.] Affichez le nombre de jours du mois de Janvier
    \item [5.] Affichez les jours du mois de Janvier
\end{itemize}

\vspace{.5cm}


\subsection*{\underline{Exercice 8}: String }
\begin{itemize}
	\item [1.] Initialisez s1 par la phrase : "coucou, dit le coucou au long cou."
    \item [2.] Recherchez l'occurence 'le' dans s1
    \item [3.] Recherchez les occurences 'cou' dans s1
    \item [4.] Remplacez les occurences 'cou' dans s1 par 'do' et affichez s1
\end{itemize}

\vspace{.5cm}


\subsection*{\underline{Exercice 9}: Tri d'un tableau }
\begin{itemize}
	\item [1.] Déclarer un vecteur d'entier initialisé à $1, 5, 2, 4, 3$ 
    \item [2.] Affichez les éléments du tableau
    \item [3.] Triez dans l'ordre croissant le tableau à l'aide de la fonction sort
    \item [4.] Triez dans l'ordre décroissant le tableau à l'aide de la fonction sort
    \item[5.] Affichez de nouveau les éléments du tableau
\end{itemize}

\vspace{.5cm}

\subsection*{\underline{Exercice 10}:  Recherche d'un élément }
\begin{itemize}
	\item [1.] Initialisez le tableau tab avec les entiers suivants  $10,20,30,40,50$ et recherchez l'élément 30 avec la fonction find
    \item [2.] Initialisez le vector vec avec les valeurs suivantes : $10, 20,30$ et recherchez l'élément 30, déterminez sa position en utilisant l'itérateur itV
    \item [3.] Initialisez la liste myList avec les valeurs suivantes : $5, 19, 34, 3, 33$ et recherchez l'élément 34,  déterminez sa position en utilisant la fonction distance et l'itérateur itL
\end{itemize}


\subsection*{\underline{Exercice 11}: Suppression d'éléments }
Ecrivez un programme en initialisant le vecteur d'entier vec={0,1,2,3,4,5,6,7,8,9} dans lequel vous :
\begin{itemize}
	\item [1.] Supprimerez le premier élément du vector, affichez la nouvelle liste d'éléments en utilisant la fonction "templaté" showvec que vous compléterez
    \item [2.] Supprimerez les éléments suivants : $[debutListe+2;debutListe+5]$, affichez le vector
    \item [3.] Supprimerez tous les éléments, affichez de nouveau le vector
\end{itemize}

\vspace{.5cm}







\end{document}
